---
aliases:
- ../announce-applications-17.08.3
changelog: true
date: 2017-11-09
description: KDE випущено збірку програм KDE 17.08.3
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 17.08.3
version: 17.08.3
---
7 листопада 2017 року. Сьогодні KDE випущено третє стабільне оновлення <a href='../17.08.0'>набору програм KDE 17.08</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед принаймні близько дюжини зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Ark, Gwenview, KGpg, KWave, Okular, Spectacle та інших програмах.

До цього випуску також включено останню версію платформи для розробки KDE 4.14.38.

Серед удосконалень:

- Реалізовано обхід регресії у Samba 4.7, пов'язаної із обробкою захищених паролем спільних ресурсів SMB
- Okular більше не завершуватиме роботу у аварійному режимі після певних обертань документів.
- Ark тепер зберігає дату внесення змін до файла під час видобування даних з архівів ZIP
